%\usepackage{frcursive}
\textit{Calculatrice non autorisée} \raisebox{-0.5\totalheight}{\includegraphics[scale=0.05]{pascalculatrice.png}}

\begin{enumerate}
  \item Le nombre $45~270$ est-il divisible par 9 ? Justifier votre réponse.
  \item Comment reconnaitre un nombre multiple de $2$ ?
  \item La proposition suivante est-elle vraie ou fausse ? Justifier votre réponse.
  \begin{center}
    \textcursive{Tout nombre multiple de $5$ est un multiple de $10$.} 
  \end{center}
  \item Trouver un nombre supérieur à $200$ multiple de $3$ et de $2$ mais qui n'est pas un multiple de $5$ ni de $9$. \\
\textit{Pas besoin de justifier.}
\end{enumerate}